被控義士整合！！ 明天有義士被控暴動上庭！！

周義士 在824觀塘遊行中被捕因而被控暴動
明天於 14:30 觀塘裁判法院 第一庭 三樓

UPDATED!!!

希望大家幫幫手推到比更多人睇到！

9/6以來有超過750名義士被捕

成日都話義士不是condom，一個也不能少，但有時被捕過兩日就上庭，大多數個一朝先有消息，想聲援比支持都未必趕得切，不過有d已經係等緊再審階段而新聞係有公佈既。

除左面對可能被捕時受既傷，仲有要坐幾年既心理壓力。最近又越爆越多警察會係拘留期間濫用暴力同性暴力對待d被捕人士，我地就咁睇都已經好驚好嬲，何況佢地係可能親身經歷既？加上保釋/還押期間佢地都唔可以有咩冬瓜豆腐，因為會好大獲，見到人鏈好團結但自己咩都做唔到既心情一定好差。

我以下既整合係想大家都比d關注佢地，一邊為佢地走下去，另一方面我覺得我們有必要緊貼一下佢地依既進程，打下氣又好祈下禱都好！比義士們知道，我們會一直支持你地！！

以下係我在網上搵到既新聞，如有錯漏同補充，請留言！！！

6月9日至7月1日：81人被捕

綜合警方於遊行後公佈的被捕人數，6月9日至7月1日期間，共有81人被捕。當中6月12日於立法會外衝突中，有5名人士涉嫌參與「暴動」被捕，暫未落案；而涉「遊蕩」罪被捕的的8人獲無條件獲放。而6月30日的撐警集會上，亦有6人被捕。
()
()
6月9日灣仔警署圍捕200多名義士，全被摘名。其中有人指因此在往國內時被扣查10-17小時。
()

再審日期 : 未有資料

7月7日 尖沙咀遊行：9人被捕

有9人被捕，5人涉嫌「襲警」及「妨礙警務人員執行職務」，1人涉嫌「未能出示身份證明文件」。警方事後拘捕3名人士， 涉嫌「非法禁錮」、「襲擊致造成實際身體傷害」及「非法集結」，其中一名被捕男子亦涉嫌「非禮」。

再審日期 : 11月7日，為三名涉非法禁錮及非禮被誤為便衣警察的途人

7月13日上水遊行：2人被捕

而在7月13日的上水遊行中，有兩名人士被捕，其中一名被捕人士為當日被警方追趕，企圖跳橋的青年，他涉嫌「非法集結」被捕。

再審日期 : 未有資料

7月14日沙田遊行：48人被捕

涉嫌干犯「非法集結」、「襲警」、「妨礙警務人員執行職務」和「藏有攻擊性武器」等罪名。

已審日期 : 8月27日，為其中一名23歲的本年度理大畢業生，押後到10月4日
()

再審日期: 10月4日，為同上23歲的林義士。 ()

再審日期 : 9月10日，為其中一名咬傷警員的男子資料，未知是否全數義士 ()

再審日期 : 10月4日，為其中一名19歲男子。

()

再審日期: 10月4日 ，19歲的賴義士另被控機場傷人，需要還押
()

7月20日 被指管有爆炸物 : 3人被捕

控罪指管TATP 炸藥，十支用啤酒樽自製的汽油彈、雙氧水、電油和鏹水等原材料。

再審日期 : 10月14日，其中一名被告不準保釋
()

7月27日光復元朗：至少15人被捕
有15人被捕，涉嫌「非法集結」、「藏有攻擊性武器」、「襲警」、「襲擊」、「組織未經批准集結」等。

其中社工劉家棟被控一項阻礙在正當執行職務的警務人員罪，裁判官批准他以 2,000 元現金擔保，案件押後至9月4日再開庭處理。
()

再審日期: 9月3日 裁判官先將藏有武器案押後至9月3日再訊，以待繼續調查，涉藏有攻擊性武器的4名被告要還押候審。
( )

再審日期 : 9月4日 ，未確定其他被捕人士是不是同樣。

再審日期 9月3日，其中的四位義士，被指藏有攻擊性武器 ()

7月28日遮打花園集會：49人被捕

49人被捕，落案起訴45人，其中44人控以「暴動罪」，另外一人控以「藏有攻擊性武器」，7月31日於東區法院提堂。

再審日期 : 9月25日 ()

8月3日 旺角衝突 : 最少16人被捕(?)

8.3 警民衝突中的其中 16 個被捕者今8月5日分別在九龍城和觀塘法院提堂。有3人因傷未能上庭。，8月9日再上庭。

再審日期 : 9月30日 ()

8月5日 全港大罷工 : 148人被捕

再審日期 : 10月2日，其中一位，未確定其他義士 ()

再審日期 : 10月2日 ，為其中五名被控刑事毀壞罪，但其中兩名義士被制服時受傷，其中一名疑似肋骨骨折，兩名留院而缺席首次聆訊。
()

8月10日 大埔遊行及多區快閃 : 未確定被捕人數，最少一位

一名女子涉嫌以鐳射筆照向警員眼睛，遭兩名防暴警壓倒地上制服並拘捕。女子被控一項襲警罪

再審日期： 10月9日 ()

8月11日 尖沙咀/沙田衝突 : 47人被捕

其中 16 人被控非法集結罪，一人被控參與暴動。

再審日期 : 10月23日 ()

8月11日 黃埔快閃 : 至少2(?)人被捕

兩名男子被控襲警、及管有爆炸品兩罪。其中一名男子因不適留院而要押後上庭

再審日期 : 10月8日，其中一位，另一位未能確定
()

8月12- 13日 百萬人塞爆機場行動 至少拘捕11人

其中一名30歲姓邱本地男子於周四（29日）被捕，涉嫌「非法集結」及「襲警」。警方今日（8月30日）對邱暫控以一項「暴動」及一項「對他人身體加以嚴重傷害」罪。案件將於明天（8月31日）上午在東區裁判法院提堂。

()

8月24日 觀塘遊行 至少兩人，未確定被捕人數

兩人分別被控一項「在公眾地方作出擾亂秩序的行為」罪

再審日期 : 10月21日 ，未確定其他被捕人士
()

[red]8月24日 觀塘遊行 32人 被捕 (source : 警方記者會)
控罪指劉姓及吳姓男子 兩人8月24日於九龍灣偉業街附近參與暴動
另在黃大仙拘捕一男一女 控非法集結。

追加: 周姓及謝姓男子被控暴動罪，周義士由於仍留醫中 故押後到9月2日再提堂。
再審日期: 11月6日 ()
( )

8月25日 葵青荃遊行 54人 被捕 (source : 警方記者會)

再審日期 : 未有資料

佔旺女村長 :

被控於8月13至14日期間在香港國際機場與其他不知名人士，非法囚禁及惡意傷害付國豪，亦在同日同地參與非法集結，裁判官指畢慧芬在另案擔保期間犯案，又違反另案的宵禁令，拒批准她的保釋，其案件押後至10月28日等候警方進一步調查，期間還押。

再審日期 : 10月28日

()

畫家先生

案件8月2日於東區裁判法院再提堂。潘浩超原本被控一項涉嫌襲擊 8 名警務人員的襲警罪，被分拆成一共 7 項襲警；其原本一項在公眾地方擾亂秩序，則修改為一項參與未經批准集結。案件押後至下月 11 日再提訊

再審日期: 9月11日

()

周庭
暫控一項「煽惑他人明知而參與未經批准集結」()
再審日期 : 11月8日

黃之鋒
暫控一項「煽惑他人明知而參與未經批准集結」，姓黃男子另外被暫控一項「組織未經批准的集結」罪。
()
再審日期 : 11月8日

林朗彥 (眾志主席)
暫控一項「煽惑他人明知而參與未經批准集結」
()
由於林朗彥不在港而缺席聆訊。

陳浩天 ，前港大學生會長孫曉嵐，鄭松泰，許鋭宇，區諾軒，譚文豪

在29,30/8 日被捕協助調，但未確定詳情。所以待確定會再update。

推

推 ...唔可輸 要清算救返佢地

push

對唔住！錯手負左
push

推呀

好有心 推!! 我地可以做嘅就係佢地再審個日去聽？？

lm

push 一個都不能少

感激所有義士

請求幫推到上熱門，集手足之力

《千萬唔好》打爆所有警察出現既地鐵站

Push

唔可以輸！！！要清算翻班黑警

2/9 14:30 觀塘裁判法院 第一庭

推呀 佢地唔係condom ar

up

Pish

Not condom

反而想知,咁撚多人,個倉夠位咩

將軍澳人先旁聽後添馬！

Up

幫手推上熱門

推琴有黨鐵員工講太子

《太子真相》一句到尾，有無黃絲黨鐵職員出黎講咩事？

推啊

入黎睇下

831失蹤人口

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

再推

不能放棄

搵人理下我 ，支持請留名721 831

《千萬唔好》打爆所有警察出現既地鐵站

推推推

攤

推 推呀

一個都不能少

喂喂喂 推呀

推呀推呀

推
被捕人仕關注組

反對曾偉雄聯合國要職聯署(懷疑被鎖數)

聲援義士

Push!!!!!!

p

626，一堆畀人抄牌，畀人拉嗰個係咪楊逸朗？

香港人好冷血，義士被告暴動罪都無動於衷

多謝有心人幫我哋整理

義士不是condom
聲援啊

推啊 一齊救人啦

辛苦哂幫手整合

依個要推

推！！

聽日去

pish

幫推
未爛未拆 咁樣入！
[制裁黨鐵] 低調跳閘方法 必定通關

義士唔係Condom

推阿

樓主好有心

push !

推
你哋嘅支持好重要
多謝你地係出面等我地

希望大家小心唔好被捕

香港人加油

唔該曬你，搵到有用既資料！

巴打 唔該你

辛苦晒巴打！！！
聽日三罷 都要去睇義士手足

聽日見

會唔會有被控網上起底果d?

其實而家有冇組織幫緊依班人?
唔可以由佢地自己一個面對

如果搵到有新聞可留言！我會再整合！
我自己一個搵可能有甩漏，請見諒！

我推

[人手置頂]聽日入暴大嘅手足全部同我入黎

推
［已fact check] HA Secret話太子站無死到人

真係要一直跟進

義士要支持

推
無入過法庭 想去聲援有無咩程序

你是可以入去聽的 不過如果多人，就要早半小時到去拎籌？

推！義士唔係condom

係手足嘅入嚟！！！

TUI!!!

要去旁聽聲援，義士不是condom
有無人知點可以知被捕手足過堂時間？
好多時都無資料

只能靠搵新聞，同再前一日上法庭網double check

推
要話比佢地知佢地唔孤單架

推！

聲援

點解冇人推

Pushhhhh

p牌都要幫推呀dllm

#緊急 #廣傳 #長沙灣
1330
831太子站被捕人士
全數落控暴動罪
將於1430於西九龍裁判法庭 一號庭提堂
地址為: 長沙灣通洲街501號
附近街坊/無能力過海參與罷工嘅朋友可選擇前往聲援

我有朋友話係銅鑼灣個d？

但都要去！！ 求搵人問post講！今日p牌quot未用得！

721唔見咁撚快

國難五金專訪

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

推一推
義士不是condom

PUSH

完左，有無人知結果？

多謝關心

推撚到救到佢為止

想問下有無得check可唔可以入場旁聽
定係只可以外面聲緩

今日？

無人既？ 審訊表又唔見有

第一個 post 寫聽日 , 原來係琴日

大家要聲援同記得佢地!!!!

今日都有架！

明天再有被控義士提堂！！(3/9 )內附被控義士整合

仲有林朗彥